【預算案】數碼港中庭建4,000呎電競場 業界稱渴求電競業人才

為了推動電競業在港發展，財政司司長陳茂波發表2018/19年度財政預算案，建議向數碼港撥款一億元，將數碼港商場打造成電子競技及數碼娛樂熱點。數碼港表示，今年內會完成電競場地設計圖和逐步動工，惟現階段未有時間表；有電競業界人士表示，希望藉數碼港發展成電競熱點，動帶業界與商界合作，製造更多商機和推廣公眾。

數碼港表示，一億元的撥款將用作設置電競場地的軟、硬件基礎設施，比例各佔一半，包括設置大電視機、舞台、燈光、培訓選手等，並透露今年內會完成商場打造成電競場地的設計圖和逐步動工，惟現階段未有時間表。
數碼港商場中庭將打造成電競場地，未來會舉辦和推廣電競產業活動，電競主場面積逾4,000呎，至少可容納500個座位，另設置地方作體驗區，向公眾推廣電競。
多名電競業界人士歡迎政府撥款支持電競發展，並指出數碼港的配套設施充足，可以成為舉辦電競賽事的中心，冀其優勢可以動帶商界支持電競發展。香港電競總會會長楊全盛表示，電競是香港未來重要產業之一，重點為業界提供人才培訓和場地舉辦賽事，期望政府為電競選手提供補助，吸引更多人才。
他指，2022年的杭州亞運會將列電競為比賽項目之一，雖本港現未有電競運動員，但相信業界團結一致，有機會在四年內成立代表整個業界的電競總會，以及制定電競運動員的選拔標準，對於香港四年後能派出代表出戰杭州亞運會抱樂觀態度。
香港電競總會主席周啟康則指，電競業將為本港帶來龐大的經濟效益，而與電競業相關工種人才亦十分缺乏。他稱，其公司一年接下200至300場電競賽事的直播，但其直播團隊只有6至7人，因此對從事直播的導播和導演人才非常渴求。
他表示，電競賽事直播對於觀眾十分重要，且不能出錯或重頭開始，因此需要對遊戲熟悉和具經驗人士擔任，「試過請電視台啲人返黎幫手，但佢地唔識啲（遊戲）術語，要搞好耐先做到想要嘅嘢」。他稱，現時坊間未有相關課程培訓人才，而有意入行的人士亦沒有途徑，現時只有透過邊學邊做的方式入行，「（懂基本操作的直播人員）起薪點有萬8蚊㗎，如果外國邀請一名導演負責大型賽事直播工作，一個比賽可以有成6萬蚊」。
記者 張文鈴

it狗新名

今次入去搬水定換燈膽

哪，呀仔依家俾你機會學嘢先
一萬八遲啲會有

「（懂基本操作的直播人員）起薪點有萬8蚊㗎，如果外國邀請一名導演負責大型賽事直播工作，一個比賽可以有成6萬蚊」。
記者 張文鈴

諗起以前有個主播係咁9叫既肥仔水

山長水遠走入數碼港打機
仲要用網上行

網上行出國好定喎有咩問題

到時貝沙灣啲貴族會唔會屌尻附近太多肥毒行黎行去影響市容

香港caster

整間電腦室都要上報

呢間電腦室要一億

打機人才

笑撚死人
全行都知CGA PRODUCTION係最垃圾
英皇盃4點半開場 6點都未打
仲話自己點勁點勁
哈哈哈哈哈哈

高級網吧

行家喎
cga講直播唔可以出錯
人唔笑狗都吠

網吧?

係網吧都好d, 普通人可以租
呢個只係比賽用

冇地鐵到，搞唔起啦。坐一次來回都幾十蚊。打你老味咩

普通網吧都可以book房搞比賽啦
唔通電莖椅高級啲會勁揪啲咩

估唔到貝沙灣變成毒拎廢青天地

電競師出頭日來了

當年去遊戲機中心係衰仔，PTU至中意洽細路！！！今日....

老實，數碼港有冇得$1蚊跟機先？？？？

達哥，笑咗